決定離開深藍公司 想知點計Annual Bonus

已經厭倦留係公司 有D商家佬眼入邊只係識得擁抱大灣區
但我想知拎唔拎到「Annual Bonus」
而其實呢份Annual Bonus即係等於13個月糧
合約上寫有幾個條件
1. 跟12月糧發放
2. 工作滿12個月就可以獲得相當於1個月既薪金
3. 工作未滿12個月可以按比例發放
4. 僱員於12月前離職將不獲發放

第4點係咪即係指我而家辭職係冇機會按比例得到第13個月糧？
因為根據第8章「部分年終酬金」
第4點好似係同勞工法有抵觸
另一個角度睇⋯⋯
如果我係被解雇(並非因失職而即時解僱，有一個月通知期)
佢係咪一定要按比例出Annual Bonus比我？

勞工法懶人link：